香港淪為軍警城市 劉細良：警察獨裁與日軍無異 警權凌駕公共運輸系統 「協助警察遞捕示威者」

【逆權●香港1984】香港淪為軍警城市 劉細良：警察獨裁與日軍無異（第三集）

林鄭未正式動用《緊急法》，香港已彷彿進入戒嚴狀態，警方能隨時封鎖港鐵鐵路，闖入私人地方或學校進行抓捕；警方武力更不斷升級，至今發射近兩千枚催淚彈、以亂棍毆打市民，更曾用真槍示警，最近連罕見的水炮車也出動。

「我覺得現在香港是比戒嚴更惡劣，戒嚴令也有時限，由幾月幾日至幾月幾日；軍警有無上權力，去侵害公民社會自由，是沒有時限的。」

時事評論員劉細良認為，香港已淪為軍警城市（police state），雖然香港由特區政府執政，但政策考慮已以軍警的執法為先，「軍警政權與軍政府不同，背後執政的可以是文人政府，不一定是軍人」。日前路透社再度流出錄音，特首林鄭月娥宣稱政府「除了三萬警力甚麼都沒有」，更徹徹底底暴露執政內閣與警隊權力相輔相依的真相。

警權凌駕公共運輸系統 「協助警察遞捕示威者」

「港鐵的法定職能是向公眾提供集體運輸服務，如果在police state之下，港鐵的營運一定要服從於警察的需要。」劉細良指出，「軍警政權」的定義是警察維持秩序的職能凌駕其他政府職能，或公共及私人機構的運作。

踏入八月，在遊行集會或衝突發生期間，港鐵按警方指令暫停地鐵服務，由個別閘口封閉，到封閉一個地鐵站，後來更一度封鎖整條地鐵綫，與戒嚴無異。示威者改稱港鐵為「黨鐵」，劉細良認為它與警方合謀無異，失去公共運輸系統的獨立性，「他首要的功能，是要協助警察遞捕示威者和阻止香港人參與遊行集會。」

劉細良認為，轉捩點是《人民日報》8月22日的社評，自它批評港鐵運載「暴徒」後，港鐵便大幅配合警方指示，包括隨時停駛、封站，又如831太子恐襲，允許警方入站毆打及逮捕市民，釀成了多人受傷的悲劇，更流出打死人的傳聞。

罵「跌了良心」被打至爆頭 如日軍獨裁管治

警察的權力過大，究其根本成因，除了《警察通例》中的第29條一直不被公開，市民無法監察其武力及槍械使用外，還有監警會沒有獨立調查能力，投訴警察科設置於警隊內，有同袍互相包庇之嫌。然而，這次反送中運動，警察濫權的程度，已達至「以言入罪」的層次。

「今日香港人面對防暴警察時與我外祖母三年零八個月，面對駐守灣仔的日軍有何分別？說一句，你掉了個良心，立刻被六個警察圍毆。」劉細良又認為，日佔年代久遠，李嘉誠是少數經歷過戰火磨難的一代人，早前他直言香港面臨「二戰以來最大衝擊」，很可能是暗示香港面對日軍獨裁管治後又一波災難。

「不只是獨裁政府那麼簡單。獨裁政府就是沒有公開的選舉，人民沒言論自由、集會自由、結社自由，香港表面上有這些自由，但沒辦法行使。」自雨傘運動落幕後，公民社會經歷低潮，多名議員被DQ、社運人被控罪入獄；然而，劉細良指出，這次反送中運動，警察赤裸裸地以暴力凌駕一切，以執法之名打壓新聞自由、集會遊行的自由，甚至阻礙人道救援，「因為只要警察在現場，他就有凌駕性；軍警政權維持社會秩序的要求，已凌駕公共系統、其他政府職能。」

港警編制屬半軍事化 「特種部隊攻擊無辜平民」

以日軍比喻港警，有人或會認為太誇張，但事實上，港警的編制屬於「半軍事化」、「民武警合一」，所有警察曾受武裝和戰術訓練，「他入衝鋒隊當藍帽子時，就是武警，另外未計特種警察，即是現在組成速龍小隊的機場特警、在維園當臥底的反恐特警。」劉細良說，由於英國是外來政權，要時刻防範當地人造反，才會有此編制，是殖民年代的產物。

然而，他強調，港英政府一直避免動用高壓手段，包括大規模派軍警鎮壓，「在我成長的歷史中，從沒見過大量軍警出動進行社會戒嚴活動。」他指，除了六七暴動外，最廣泛派出軍警鎮壓的一次是越南船民營暴動，「但當時軍警執法不會擴散至民居、擴散至車站。」他憤言，港警鎮壓示威者的手段不合常理，波及無辜的途人、老弱婦孺，更動用到對付恐怖分子級數的武力，「特種部隊可以在地鐵無差別地攻擊香港市民，你想到這件事有多恐怖。」

林鄭行使絕對權力 「不惜犧牲香港所有的代價」

劉細良以「絕對權力」形容這些鎮壓手段，指港英政府一直持戒慎態度，因為一旦動用，必然惹來人民激烈反抗，暴力只會不斷升級。更諷刺的是，本地政權以最殘暴的手段對待自己的人民，為香港史上所未見，而警隊就是執行暴政的先鋒。他憤言，林鄭正押上香港的前途，去取悅背後的中共政權，「為達目的不擇手段，不借犧牲香港所有的代價，只希望完成止暴制亂，完成中央交託給她的任務。」
<蘋果>

3年8個月 係日英兩國打仗
日軍係日本軍隊
佔領別國領土
港人受敵國軍管

但香港現在唔係係戰爭時期
港警只係一支負責維持內部治安紀律部隊
點會變成軍管香港？

1
LIKLN
• 1h
壹週刊：女被捕者目睹血人一字排開
新屋嶺私刑場 黑太陽811

林鄭未正式動用《緊急法》，香港已彷彿進入戒嚴狀態，警方能隨時封鎖港鐵鐵路，闖入私人地方或學校進行抓捕。

實際上晚跟宵禁無咩分別

721 811 831

So sad

[好片重溫]盛大煙火賀支那國慶

721 831